扶桑國到底在哪裏？並不是日本，而是一個美洲國家

扶桑是中國古代所流傳的一種神樹，而我國古代歷史上也記載了一個名叫「扶桑國」的國家。說起扶桑國，人們更是第一反應就會想起日本。

認為日本是扶桑國的人是這麼覺得的，因為在我國歷史上，扶桑樹是和太陽有關的神樹。而根據我國的《海外東經》的記載「湯谷上有扶桑。十日所浴，在黑齒北，居水中。」
在這本書中，記載了扶桑樹所在的地理位置，說是在黑齒國的北邊。而這個所謂的黑齒國就有趣了，因為在歷史上，真的有這麼一個叫黑齒國的地方。

ADVERTISEMENT
根據明朝《日本考》所記載，到明朝時期的時候，日本貴族不知道為什麼，流行把牙齒染成黑齒。所以，根據他的記載和其他的一些記載，可以考據出，黑齒國就存在在日本。也就是說，扶桑在黑齒國的北邊，而黑齒國又在日本島上，所以，扶桑國就是日本。

當然，這是古代很多人的想法。
但是，到了近代以來，人們發現，扶桑國或許根本就不是日本，而是一個美洲國家。

這是一個法國人所提出的觀點。他認為，扶桑國不是日本，而是墨西哥。他更在1761年的時候，說：「根據中國史書，在公元5世紀的時候，中國的僧人已經到達了扶桑，而扶桑就是墨西哥。」
ADVERTISEMENT
他的這個說法和觀點獲得了很多人的同意，他們認為按照《梁書、扶桑傳》所記載，真正的扶桑是墨西哥，而不是日本。

因為，他們說，這扶桑樹，其實就是古代墨西哥人的「龍舌蘭」。並且這個到達扶桑國的僧人——慧深，他從中國出發，先向東北航行，最後到達了扶桑國，而他是利用季候風和海洋風到達目的地。
而很有可能，他到的這個扶桑國就是現在的墨西哥。除了扶桑樹類似之外，墨西哥北部的巨大的野牛也和《梁書》所記載的一樣。

ADVERTISEMENT
所以，這個扶桑國，很可能就是墨西哥，而不是日本。

原文網址：

咪又打飛機話中國去過美洲啦

明明兩三段就講完
係都要拖長係咁跨張其詞講廢話

所以，這個扶桑國，很可能就是墨西哥，而不是日本。

直SKIP到最尾一句

飛機文

布笑，露黑齒

用季候風坐船去墨西哥

支那人搵到新大陸

這是一個法國人所提出的觀點
唔係我講嫁 人地都係咁講 is

飛機文

屌

Logic failed

中國向東北，淨係用季候風 用呢個方法依家既人去唔去到墨西哥